DSE History resources 世界歷史科資源分享

為大家提供世界歷史科（History）各方面資源

1.解答同學於世界歷史科（History）任何提問，歡迎同學留言（Comment/ PM）提出
2.為同學批改論述題（Essay）及資料題題目（DBQ）*，並上載予其他同學作交流；
3.提供歷屆試題供同學練習，並予參考答案學習；
4.定期課文筆記內容上載。

Instagram︰
Facebook︰
Blogger︰

*批改的題目只限歷屆試題（Pastpaper)

《2015Q1 - 晚清．參考答案》

--------------------------------------------------------------------
Instagram︰
Facebook︰
Blogger︰
--------------------------------------------------------------------
２０１６—２０１７補習班經已停止收生，謝謝各位同學支持。至於２０１７—２０１８年補習班亦開始報名，歡迎有興趣報讀的同學預留名額或索取相關資料。名額有限，報名從速！
--------------------------------------------------------------------
現已提供論述題批改服務，為同學批改論述題，並給予改善意見予同學，詳情可參考以下網址（

--------------------------------------------------------------------

２０１４年中學文憑試歷史科５＊＊，就讀香港中文大學歷史系，望盡一點綿力，免費分享歷史科資源︰
－論述題批改
－題目練習分享
－Ｉｎｂｏｘ問答

留名學嘢

#130

問︰

你好 想問下呢題應該揀咩國家同有咩內容？謝謝 Q: Select a country within your history course. Describe the difficulties faced by the government of this country after WW2. Discuss how successful the government of this country was in solving those difficulties.

答︰

同學你好呀，多謝你嘅提問。

建議同學選擇「日本」作答。而作答上，同學需先指出日本於二戰後面對的問題，然指出日本政府作出的方法，再評價此等方法的成效。具體架構而言，同學可參考下表︰

內容方面，上述以政治方面作一示範，其他則留待同學思索。若能無從方向，則建議同學再發問指引之。

希望同學的問題得以解決。

--------------------------------------------------------------------
Instagram︰
Facebook︰
Blogger︰
--------------------------------------------------------------------
２０１６—２０１７補習班經已停止收生，謝謝各位同學支持。至於２０１７—２０１８年補習班亦開始報名，歡迎有興趣報讀的同學預留名額或索取相關資料。名額有限，報名從速！
--------------------------------------------------------------------
現已提供論述題批改服務，為同學批改論述題，並給予改善意見予同學，詳情可參考以下網址（）。

--------------------------------------------------------------------

２０１４年中學文憑試歷史科５＊＊，就讀香港中文大學歷史系，望盡一點綿力，免費分享歷史科資源︰
－論述題批改
－題目練習分享
－Ｉｎｂｏｘ問答

留名

#133

問︰

我今年f6 1月尾要考mock 但仲未開始溫書 有冇一啲快速溫history既方法？

答︰

同學你好啊，多謝你嘅提問。

建議同學首先了解世界歷史科（History）的學習課題和相關內容，然後參考歷屆試題的分佈，再制定溫習大計啊。

而世界歷史科（History）的學習課題，同學可參考下表︰

而歷屆試題的分佈，則可參考此連結︰

若同學仍不惑於兩者之關連，歡迎同學再度發出提問，希望能解答同學的提問。

--------------------------------------------------------------------
Instagram︰
Facebook︰
Blogger︰
--------------------------------------------------------------------
２０１６—２０１７補習班經已停止收生，謝謝各位同學支持。至於２０１７—２０１８年補習班亦開始報名，歡迎有興趣報讀的同學預留名額或索取相關資料。名額有限，報名從速！
--------------------------------------------------------------------
現已提供論述題批改服務，為同學批改論述題，並給予改善意見予同學，詳情可參考以下網址（

--------------------------------------------------------------------

２０１４年中學文憑試歷史科５＊＊，就讀香港中文大學歷史系，望盡一點綿力，免費分享歷史科資源︰
－論述題批改
－題目練習分享
－Ｉｎｂｏｘ問答

#134

問︰

hi.我想問下 1945年在什麼程度上是20世紀日本歷史的轉捩點？ 尼題應該點做先好？\

答︰

同學你好呀，多謝你嘅提問。

題目屬於「轉捩點題」和「程度題」的題型，先簡介兩者的概念︰

1. 轉捩點題︰簡言之，題目提供一個轉捩點（1945年），就轉捩點（1945年）前後的日本情況對比；
2. 程度題︰要求同學交代立場，認同較多的話就屬於「較大程度上」，反之則「較小程度上」。

將兩者混合，因題目問及「程度」，即暗示轉捩點（1945年）確為日本帶來轉變，同時亦沒有改變（即延續）。若同學認為轉捩點（1945年）前後的日本差距甚遠，改變不少，那立場就屬「較大程度上」，反之則「較小程度上」。

明白「轉捩點題」和「程度題」的概要後，就該題目組織結構上，同學可參考下表︰

其實「轉變」和「延續」的處理方法相同，兩者均要求於段落進行對比，以證明其確屬「轉變」或「延續」。

望能解答同學的問題。

--------------------------------------------------------------------
Instagram︰
Facebook︰
Blogger︰
--------------------------------------------------------------------
２０１６—２０１７補習班經已停止收生，謝謝各位同學支持。至於２０１７—２０１８年補習班亦開始報名，歡迎有興趣報讀的同學預留名額或索取相關資料。名額有限，報名從速！
--------------------------------------------------------------------
現已提供論述題批改服務，為同學批改論述題，並給予改善意見予同學，詳情可參考以下網址（

--------------------------------------------------------------------

２０１４年中學文憑試歷史科５＊＊，就讀香港中文大學歷史系，望盡一點綿力，免費分享歷史科資源︰
－論述題批改
－題目練習分享
－Ｉｎｂｏｘ問答

#136

問︰

日校老師建議論述題應針對歐洲史或亞洲史其一，因為除了總論題外每邊也有三條可以作答，但是我想從日本、兩次大戰、冷戰以及經濟整合入手，而不針對的讀其他的亞洲、歐洲史，請問這會不會很冒險呢？ unsure emoticon

答︰

同學你好呀，多謝你嘅提問。

關於攻讀課程方面，同學的日校老師所言甚是，確有其據。因文憑試卷二（即論述題考卷）共七條題目分別三題來自主題甲（即亞洲史）和三題來自主題乙（即歐洲史）和一條綜合題。具體而言，同學可參考下表︰

若同學於卷二（論述題）僅攻讀日本、一戰及二戰、冷戰、經濟整合的話，風險確實存在。儘管同學對上述課文內容溫習純熟，但不幸「日本及東南亞」課題考核東南亞、「冷戰及地區衝突」課題僅考核地區衝突和「國際協作」課題考核「社會文化協作」。此等情況下，同學就選不到兩條合適的題目作答。可見，同學於攻讀策略上宜加多注意啊！

望能解答同學的問題吧！

*延伸閱讀 – 歷屆試題（Pastpaper）出題趨勢︰

--------------------------------------------------------------------
Instagram︰
Facebook︰
Blogger︰
--------------------------------------------------------------------
２０１６—２０１７補習班經已停止收生，謝謝各位同學支持。至於２０１７—２０１８年補習班亦開始報名，歡迎有興趣報讀的同學預留名額或索取相關資料。名額有限，報名從速！
--------------------------------------------------------------------
現已提供論述題批改服務，為同學批改論述題，並給予改善意見予同學，詳情可參考以下網址（

--------------------------------------------------------------------

２０１４年中學文憑試歷史科５＊＊，就讀香港中文大學歷史系，望盡一點綿力，免費分享歷史科資源︰
－論述題批改
－題目練習分享
－Ｉｎｂｏｘ問答

無人應你幫你堆下喇
利申：樓主師兄

謝謝

#137

問︰

第二次世界大戰在哪些方面是世界歷史的轉捩點,在政治方面點樣ans
在政治方面諗唔到point

答︰

同學你好呀，多謝你嘅提問。

其實第二次世界大戰為世界歷史帶來翻天覆地的轉變，尤其在政治方面，以下給數個方向予同學思考︰

望能解答同學的提問吧！

--------------------------------------------------------------------
Instagram︰
Facebook︰
Blogger︰
--------------------------------------------------------------------
２０１６—２０１７補習班經已停止收生，謝謝各位同學支持。至於２０１７—２０１８年補習班亦開始報名，歡迎有興趣報讀的同學預留名額或索取相關資料。名額有限，報名從速！
--------------------------------------------------------------------
現已提供論述題批改服務，為同學批改論述題，並給予改善意見予同學，詳情可參考以下網址（

--------------------------------------------------------------------

２０１４年中學文憑試歷史科５＊＊，就讀香港中文大學歷史系，望盡一點綿力，免費分享歷史科資源︰
－論述題批改
－題目練習分享
－Ｉｎｂｏｘ問答

上年dse比樓主carry左

你係？

16dse 追解美蘇43-91關係
平時就教43-45 跟住就冷戰6個階段
點樣可以合理地分小啲 上次做都寫唔哂

1943-1945
1945-1953
1953-1962
1962-1979
1979-1985
1985-1991

上年都比樓主carry左 幫你一推

多謝

Essay 「一次世界大戰不可避免」你是否認同這個觀點？
點樣先可以緊扣到「不可避免」 呢個扣題位？

喺段尾扣返塞拉耶佛危機

《歷屆試題參考答案》
2016 Q1 - 香港︰

--------------------------------------------------------------------
Instagram︰
Facebook︰
Blogger︰
--------------------------------------------------------------------
2016-2017補習班經已停止收生，謝謝各位同學支持。至於2017-2018年補習班亦開始報名，歡迎有興趣報讀的同學預留名額或索取相關資料。名額有限，報名從速！
--------------------------------------------------------------------
現已提供論述題批改服務，為同學批改論述題，並給予改善意見予同學，詳情可參考以下網址（
--------------------------------------------------------------------
2014年中學文憑試歷史科5**，就讀香港中文大學歷史系，望盡一點綿力，免費分享歷史科資源︰
－論述題批改
－題目練習分享
－Inbox問答
－歷屆試題答案參考

巴打dse dbq改唔改？

改

《歷屆試題參考答案》
2016 Q2 - 冷戰︰

--------------------------------------------------------------------
Instagram︰
Facebook︰
Blogger︰
--------------------------------------------------------------------
2016-2017補習班經已停止收生，謝謝各位同學支持。至於2017-2018年補習班亦開始報名，歡迎有興趣報讀的同學預留名額或索取相關資料。名額有限，報名從速！
--------------------------------------------------------------------
現已提供論述題批改服務，為同學批改論述題，並給予改善意見予同學，詳情可參考以下網址（
--------------------------------------------------------------------
2014年中學文憑試歷史科5**，就讀香港中文大學歷史系，望盡一點綿力，免費分享歷史科資源︰
－論述題批改
－題目練習分享
－Inbox問答
－歷屆試題答案參考

Sent

Haha 改完再Send 返比同學呀

啲組織/treaty名可唔可以寫短寫？
eg. NATO SALT OEEC
thx

esaay 的話第一次長寫，之後短寫啦

sbq呢
唔該晒

你指「DBQ」 ？
資料題就全寫啦，都係寫1-2 次啫，唔會哂你好多時間

ok thx

《歷屆試題參考答案》
2016 Q3 - 中國︰

--------------------------------------------------------------------
Instagram︰
Facebook︰
Blogger︰
--------------------------------------------------------------------
2016-2017補習班經已停止收生，謝謝各位同學支持。至於2017-2018年補習班亦開始報名，歡迎有興趣報讀的同學預留名額或索取相關資料。名額有限，報名從速！
--------------------------------------------------------------------
現已提供論述題批改服務，為同學批改論述題，並給予改善意見予同學，詳情可參考以下網址（
--------------------------------------------------------------------
2014年中學文憑試歷史科5**，就讀香港中文大學歷史系，望盡一點綿力，免費分享歷史科資源︰
－論述題批改
－題目練習分享
－Inbox問答
－歷屆試題答案參考

加油呀

已經改好咗同學嘅題目啦

香港政治有冇溫書方向 覺得成個科程入面最難就係佢 好無力

打錯字

睇pp好似考factor affecting HK political development多？

我諗住溫嚟for dbq only essay一定唔會揀

我dbq直頭諗住放棄hk

始終dbq冇得揀 溫定好啲

如果香港剩係拎嚟答DBQ 的話，同學你可以溫香港政治唔同階段嘅情況，同埋導致階段與階段轉變嘅原因呀
而經濟就主要溫返轉口貿易、工業同多元發展三個階段嘅情況，一樣都係導致經濟轉型嘅原因（即係你做一次追解題目就可以）
至於社會文化比較吹水，erm ... 我覺得你可以睇多啲課外書

《歷屆試題參考答案》
2016 Q4 - 第一次世界大戰︰

--------------------------------------------------------------------
Instagram︰
Facebook︰
Blogger︰
--------------------------------------------------------------------
2016-2017補習班經已停止收生，謝謝各位同學支持。至於2017-2018年補習班亦開始報名，歡迎有興趣報讀的同學預留名額或索取相關資料。名額有限，報名從速！
--------------------------------------------------------------------
現已提供論述題批改服務，為同學批改論述題，並給予改善意見予同學，詳情可參考以下網址（
--------------------------------------------------------------------
2014年中學文憑試歷史科5**，就讀香港中文大學歷史系，望盡一點綿力，免費分享歷史科資源︰
－論述題批改
－題目練習分享
－Inbox問答
－歷屆試題答案參考

《歷屆試題參考答案》
2015 Q1 - 晚清︰

--------------------------------------------------------------------
Instagram︰
Facebook︰
Blogger︰
--------------------------------------------------------------------
2016-2017補習班經已停止收生，謝謝各位同學支持。至於2017-2018年補習班亦開始報名，歡迎有興趣報讀的同學預留名額或索取相關資料。名額有限，報名從速！
--------------------------------------------------------------------
現已提供論述題批改服務，為同學批改論述題，並給予改善意見予同學，詳情可參考以下網址（
--------------------------------------------------------------------
2014年中學文憑試歷史科5**，就讀香港中文大學歷史系，望盡一點綿力，免費分享歷史科資源︰
－論述題批改
－題目練習分享
－Inbox問答
－歷屆試題答案參考

#76 資料題．2014DSEQ2

分數︰10/15
評語︰同學未能於最後一問回答「負面程度最低」的提問字眼，僅分別陳述資料的負面之處。

1. 組織架構
同學宜於組織上回應「負面程度最低」，可參考下表︰

-------------------------------------------------------------------

免費為同學批改論述題，並給予同學改善的建議，同學可從以下形式提交Inbox/Whatsapp（91263917）︰

-> 電子檔（Word版本）
-> 手寫Scan版本 -

********
注意

所提交的題目，將以不記名以PDF的形式上載至本專頁供其他同學作學習。

--------------------------------------------------------------------
若然同學想獲得完整版本以作參考，需完成以下步驟︰

1. Like “DSE – History 歷史科資源分享” Facebook Page
2. Like 本相片
3. Share 本相片並將權限設置為「公開」
4. 於本照片留言「已Like+Share，現索取已批作的論述題作參考，感謝」 - 若然同學於練習過程中遇上任何問題，，歡迎Inbox至本專頁（

--------------------------------------------------------------------
2016-2017 補習班經已停止收生，謝謝各位同學支持。至於2017-2018 補習班亦開始報名，歡迎有興趣報讀的同學預留名額或索取相關資料。名額有限，報名從速！
--------------------------------------------------------------------
2014年中學文憑試歷史科5**，就讀香港中文大學歷史系，望盡一點綿力，免費分享歷史科資源︰
－論述題批改
－題目練習分享
－Inbox問答
－歷屆試題（Pastpaper）參考答案